{
  "subtitle": "\u00a1La pubertad est\u00e1 arruinando mi apariencia!", 
  "description": "\u00a1La pubertad est\u00e1 arruinando mi apariencia!", 
  "language": "spa_CO", 
  "title": "Mi piel esta loca", 
  "primary_category": "3a9ec7e44376487dae852de2e4dc9ee7", 
  "created_at": "2014-12-11T07:57:40+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2015-03-16T17:43:31.076934+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "0.3.1", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Mar 22 2014, 23:03:41) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "33d4dde98ea349cbbbe64ecac5f1e818"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "*La pubertad se refiere a la etapa en la que comienzas a pasar de ser una ni\u00f1a a ser una adulta. Es algo normal, le pasa a todo el mundo. Pasar\u00e1s por muchos cambios, pero seguir\u00e1s siendo T\u00da MISMA, con algunas diferencias importantes. Esta es la historia de una chica.*\r\n\r\nMi nombre es Thandi y vivo en Sud\u00e1frica. Cuando cumpl\u00ed 13 a\u00f1os mi piel cambi\u00f3. Ten\u00eda la espalda y los hombros llenos de granitos, y mis muslos y piernas ten\u00edan estr\u00edas. Era dif\u00edcil estar contenta porque siempre me daba cuenta de cu\u00e1n mal se ve\u00eda mi piel.\r\n\r\nSiempre usaba una gorra para cubrir los granitos y espinillas en mi cara, en especial los de la frente. Usaba mangas largas y faldas largas. Cualquier cosa que me cubriera.\r\n\r\nMe sent\u00eda deprimida porque la gente era mala conmigo. Adem\u00e1s, pensaba que ning\u00fan chico querr\u00eda salir con una persona que se viera as\u00ed, por eso me quedaba en mi casa y no sal\u00eda mucho.\r\n\r\nSin embargo, todo cambi\u00f3 cuando conoc\u00ed a un chico en la Iglesia. Fue dulce conmigo y, despu\u00e9s de haber sido amigos por un tiempo, me dijo que le encantaba todo sobre m\u00ed. \u00a1No lo pod\u00eda creer!\r\n\r\n\u00c9l me ayud\u00f3 a ver m\u00e1s all\u00e1 del exterior. S\u00e9 que soy una buena persona, pero me pon\u00eda tan mal al ver mi apariencia que me olvidaba de querer a mi cuerpo y de cuidarlo. \r\n\r\nHe aceptado las estr\u00edas, pero he comenzado a cuidarme m\u00e1s. Me lavo la cara dos veces por d\u00eda con agua y jab\u00f3n. Hago ejercicio y evito las comidas grasosas. S\u00e9 que los granitos se ir\u00e1n alg\u00fan d\u00eda. \r\n\r\nSol\u00eda llorar todos los d\u00edas porque la gente se burlaba de mi apariencia. Pero ya no voy a seguir escondi\u00e9ndome. \r\n\r\nSiento amor y orgullo en mi coraz\u00f3n, e independientemente de c\u00f3mo me vea por fuera, me voy a concentrar en mi educaci\u00f3n y en mi futuro, porque eso es lo que realmente importa.\r\n\r\n**\u00bfQu\u00e9 es la pubertad? Lee este art\u00edculo para saberlo:** ", 
  "source": "5fd88d8bb7a0497e9f700dcbb37b848e", 
  "featured": true, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 5, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "thandi", 
  "uuid": "5652d812777b47c9956517f0f90e77da"
}