{
  "subtitle": "", 
  "description": "\u00a1Esta adolescente de 17 a\u00f1os gan\u00f3 el Premio Nobel de la Paz!", 
  "language": "spa_CO", 
  "title": "\"Las ni\u00f1as no deben ser 'esclavas'\"", 
  "primary_category": "3a9ec7e44376487dae852de2e4dc9ee7", 
  "created_at": "2016-02-11T09:37:16+00:00", 
  "featured_in_category": true, 
  "modified_at": "2016-02-11T09:37:49.387809+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.4", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "880dfa776ab242778e42bb58f5e92899"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "*Malala Yousafzai, de Pakist\u00e1n, hizo historia al convertirse en la ganadora m\u00e1s joven del Premio Nobel de la Paz a sus 17 a\u00f1os de edad. El Comit\u00e9 del Premio Nobel declar\u00f3 que Malala hab\u00eda demostrado con su ejemplo que los j\u00f3venes tambi\u00e9n pueden ayudar a mejorar sus propias situaciones. La describieron como una vocera l\u00edder por los derechos a la educaci\u00f3n de las ni\u00f1as.*\r\n\r\nMalala ten\u00eda solo 11 a\u00f1os cuando habl\u00f3 por primera vez en defensa del derecho a la educaci\u00f3n de las ni\u00f1as. En 2008, le dijo a una sala llena de periodistas: \"\u00bfC\u00f3mo se atreven los talibanes a quitarme mi derecho b\u00e1sico a la educaci\u00f3n?\"\r\n\r\nSus palabras fueron extraordinarias, no solo por su claridad e inteligencia, sino tambi\u00e9n por su valent\u00eda. Actualmente, a pesar de un intento fallido de asesinato por parte de quienes trataron de acallarla, la valent\u00eda de Malala es m\u00e1s fuerte y en\u00e9rgica que nunca.\r\n\r\n\"Realmente, es un incentivo para seguir avanzando y creyendo en m\u00ed misma saber que hay gente que me apoya en esta campa\u00f1a. Estamos juntos en la lucha\".\r\n\r\nMalala le agradeci\u00f3 a su padre por el premio, sosteniendo que su apoyo hab\u00eda marcado una gran diferencia: \"Le agradezco a mi padre por no cortarme las alas, por dejarme volar y alcanzar mis metas. Por demostrarle al mundo que no se supone que una ni\u00f1a sea una 'esclava'. Una ni\u00f1a tiene el poder para avanzar en su vida\".\r\n\r\nEl padre de Malala, Ziauddin Yousafzai, dijo que esperaba que el anuncio ayudara con los derechos de las ni\u00f1as de todo el mundo.\r\n\r\nInternet enloqueci\u00f3 cuando se anunci\u00f3 el premio de Malala: las celebridades, los pol\u00edticos y los l\u00edderes mundiales enviaron tuits con sus felicitaciones.\r\n\r\nEl valle de Swat, en Pakist\u00e1n, donde creci\u00f3 Malala, irrumpi\u00f3 en celebraciones cuando los estudiantes de la escuela donde le dispararon a Malala comenzaron a salir de las aulas para bailar en las calles.\r\n\r\n\u00danete a la lucha de Malala por la educaci\u00f3n de las ni\u00f1as: lee la Declaraci\u00f3n de las ni\u00f1as, cree en ella y v\u00edvela... \u00a1y acons\u00e9jales a tus amigos que tambi\u00e9n lo hagan!\r\n", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 0, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "girl-not-meant-be-slave", 
  "uuid": "f7b1a4b7b8f94fb98953f003cb874066"
}